[
  {
    "id": "W04-Q01",
    "source": "H27秋IT, 問56",
    "question": "無線LANのセキュリティを向上させるための対策はどれか。",
    "options": [
      "ESSID をステルス化する。",
      "アクセスポイントへの電源供給はLANケーブルを介して行う。",
      "通信の暗号化方式を WPA2 から WEP に変更する。",
      "ローミングを行う。"
    ],
    "answer": "0",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q04",
    "source": "H23春IT,問82",
    "question": "無線LANの規格はどれか。",
    "options": ["CDMA", "IEEE802.11n", "IEEE802.3", "ISDN"],
    "answer": "1",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q05",
    "source": "H23春IT,問61",
    "question": "最大32文字までの英数字が設定でき、複数のアクセスポイントを設置したネットワークに対しても使用できる、無線LANのネットワークを識別するものはどれか。",
    "options": ["ESSID", "IPアドレス", "MACアドレス", "RFID"],
    "answer": "0",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q06",
    "source": "H24秋IT,問62",
    "question": "無線LANの通信は電波で行われるため、適切なセキュリティ対策が欠かせない。無線LANのセキュリティ対策のうち、無線LANアクセスポイントで行うセキュリティ対策ではないものはどれか。",
    "options": [
      "MACアドレスによるフィルタリングを設定する",
      "通信内容に暗号化を施す",
      "パーソナルファイアウォールを導入する",
      "無線LANのESSID のステルス化を行う"
    ],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q07",
    "source": "H24秋IT, 問64",
    "question": "無線LANの環境において、アクセスポイントと端末に設定する ESSID に関する記述として、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "暗号通信の鍵になる文字列",
      "暗号方式の種類",
      "無線LANで使用する電波のチャネル番号",
      "無線LANのネットワークを識別する文字列"
    ],
    "answer": "3",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q08",
    "source": "H26春IT, 問81",
    "question": "無線LANに関する記述のうち、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "PC以外では使用することができない。",
      "アクセスポイントが無くても1対1でなら通信できる動作モードがある。",
      "暗号化の規格は1種類に統一されている。",
      "障害物が無ければ距離に関係なく通信できる。"
    ],
    "answer": "1",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q09",
    "source": "H26秋IT, 問76",
    "question": "無線LANの暗号化方式はどれか。",
    "options": ["ESSID", "HTTPS", "POP3", "WPA2"],
    "answer": "3",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q10",
    "source": "H29春IT,問100",
    "question": "無線LANにおいて、あらかじめアクセスポイントへ登録された機器だけに接続を許可するセキュリティ対策はどれか。",
    "options": [
      "ANY 接続拒否",
      "ESSIDのステルス化",
      "MACアドレスフィルタリング",
      "WPA2"
    ],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q11",
    "source": "H30春IT,問88",
    "question": "IEEE 802.11伝送規格を使用した異なるメーカの無線LAN 製品同士で相互接続性が保証されていることを示すブランド名はどれか。",
    "options": ["MVNO", "NFC", "Wi-Fi", "WPA2"],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q12",
    "source": "H30春IT,問89",
    "question": "無線通信におけるLTEの説明として、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "アクセスポイントを介さずに、端末同士で直接通信する無線LANの通信方法",
      "数メートルの範囲内で、PCや周辺機器などを接続する小規模なネットワーク",
      "第3世代携帯電話よりも高速なデータ通信が可能な、携帯電話の無線通信規格",
      "電波の届きにくい家庭やオフィスに設置する、携帯電話の小型基地局システム"
    ],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q13",
    "source": "H29春IT,問85",
    "question": "無線LANで使用する ESSIDの説明として、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "アクセスポイントのMACアドレス",
      "使用する電波のチャネル番号",
      "デフォルトゲートウェイとなるアクセスポイントのIPアドレス",
      "無線のネットワークを識別する文字列"
    ],
    "answer": "3",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q14",
    "source": "H28秋IT, 問90",
    "question": "次のうち、通信可能な最大距離が最も短いものはどれか。",
    "options": ["Bluetooth", "IrDA", "NFC", "Wi-Fi"],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q15",
    "source": "H27秋IT,問76",
    "question": "LANに関する記述として、適切なものだけを全て挙げたものはどれか。",
    "statements": [
      "a. ESSIDは、設定する値が無線LANの規格ごとに固定値として決められており、利用者が変更することはできない。",
      "b. 通信規格の中には、使用する電波が電子レンジの電波と干渉して、通信に影響が出る可能性のあるものがある。",
      "c. テザリング機能で用いる通信方式の一つとして、使用されている。"
    ],
    "options": ["a", "a, b", "b, c", "c"],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q16",
    "source": "H30秋IT, 問96",
    "question": "無線LANで利用されている周波数帯の2.4GHz帯、5GHz帯に関する記述として、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "2.4GHz帯と5GHz帯は、同じ室内では同時に使用できない。",
      "2.4GHz帯は、5GHz帯と比べると障害物に強く電波が届きやすい。",
      "2.4GHz帯はWPA2の暗号化通信に対応しているが、5GHz帯は対応していない。",
      "2.4GHz帯は家電製品の電波干渉を受けないが、5GHz帯は電波干渉を受ける。"
    ],
    "answer": "1",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q17",
    "source": "H31春IT,問86",
    "question": "IoT 端末で用いられている LPWA (Low Power Wide Area)の特徴に関する次の記述中のa, bに入れる字句の適切な組合せはどれか。\nLPWAの技術を使った無線通信は、無線LANと比べると、通信速度は[ a ]、消費電力は[ b ]。",
    "options": ["ア", "イ", "ウ", "エ"],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": true
  },
  {
    "id": "W04-Q18",
    "source": "H31春IT,問73",
    "question": "LTE よりも通信速度が高速なだけではなく、より多くの端末が接続でき、通信の遅延も少ないという特徴をもつ移動通信システムはどれか。",
    "options": ["ブロックチェーン", "MVNO", "8K", "5G"],
    "answer": "3",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q19",
    "source": "R01秋IT,問77",
    "question": "無線LANに関する記述のうち、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "アクセスポイントの不正利用対策が必要である。",
      "暗号化の規格はWPA2に限定されている。",
      "端末とアクセスポイント間の距離に関係なく通信できる。",
      "無線LANの規格は複数あるが、全て相互に通信できる。"
    ],
    "answer": "0",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q20",
    "source": "R03春IT,問80",
    "question": "IoTデバイス、IoTゲートウェイ及び IoT サーバで構成された、温度・湿度管理システムがある。IoTデバイスとその近傍に設置された IoT ゲートウェイとの間を接続するのに使用する、低消費電力の無線通信の仕様として、適切なものはどれか。",
    "options": ["BLE", "HEMS", "NUI", "PLC"],
    "answer": "0",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q21",
    "source": "R02秋IT,問98",
    "question": "IoT エリアネットワークの構築に当たり、①~③の通信規格の使用を検討している。これらの通信規格を有線と無線に分類し、無線ネットワークに分類されるものだけを全て挙げたものはどれか。",
    "statements": ["① BLE", "② PLC", "③ ZigBee"],
    "options": ["①", "①, ③", "②, ③", "①, ②, ③"],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q22",
    "source": "R04春IT,問62",
    "question": "アドホックネットワークの説明として、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "アクセスポイントを経由せず、端末同士が相互に通信を行う無線ネットワーク",
      "インターネット上に、セキュリティが保たれたプライベートな環境を実現するネットワーク",
      "サーバと、そのサーバを利用する複数台のPCをつなぐ有線ネットワーク",
      "本店と支店など、遠く離れた拠点間を結ぶ広域ネットワーク"
    ],
    "answer": "0",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q23",
    "source": "R04春IT,問92",
    "question": "IoT エリアネットワークの通信などに利用されるBLE は、 Bluetooth4.0で追加された仕様である。BLEに関する記述のうち、適切なものはどれか。",
    "options": [
      "Wi-Fiのアクセスポイントとも通信ができるようになった。",
      "一般的なボタン電池で、半年から数年間の連続動作が可能なほどに低消費電力である。",
      "従来の規格である Bluetooth3.0以前と互換性がある。",
      "デバイスとの通信には、赤外線も使用できる。"
    ],
    "answer": "1",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  },
  {
    "id": "W04-Q24",
    "source": "R03春IT,問86",
    "question": "店内に設置した多数のネットワークカメラから得たデータを、インターネットを介して IoT サーバに送信し、顧客の行動を分析するシステムを構築する。このとき、IoTゲートウェイを店舗内に配置し、映像解析処理を実行して映像から人物の座標データだけを抽出することによって、データ量を減らしてから送信するシステム形態をとった。このようなシステム形態を何と呼ぶか。",
    "options": [
      "MDM",
      "SDN",
      "エッジコンピューティング",
      "デュプレックスシステム"
    ],
    "answer": "2",
    "explanation": "",
    "hasImage": false
  }
]
